---
templateKey: article
title: 四年内曝出13起高校教师性骚扰事件，1/3查无后续
slug: si-nian-nei-pu-chu-qi-gao-xiao-jiao-shi-xing-sao-rao-shi-jian-cha-wu-hou-xu
date: 2018-01-02T08:06:40.696Z
description: 1月1日上午，北京航空航天大学2011届博士生罗茜茜实名举报其在校期间副导师、北航教授、长江学者陈小武性骚扰女学生。
featuredpost: true
featuredimage: /img/p47658560.webp
trending: -1
isbrief: false
columnist: 專欄作家002
tags:
  - 性骚扰
---
作者丨李钘滢

1月1日上午，北京航空航天大学2011届博士生罗茜茜实名举报其在校期间副导师、北航教授、长江学者陈小武性骚扰女学生。

早在2017年10月，有网友在知乎帖子“如何评价北航陈小武老师”下爆料遭受陈小武性骚扰，罗茜茜也匿名在帖子下留言，称2004—2005年在北航念书期间遭受陈小武性骚扰。后来此贴在知乎上被删。

## 受害人在知乎上的爆料

罗茜茜在公开信中称，已向北航纪委提供录音证据。1号下午，北京航空航天大学官方微博就此事发布声明，表示北航已经成立调查组，调查核实此事，并已经暂停陈小武的工作。

图片来源：微博@北京航空航天大学截图

1月2日，罗茜茜在微信公众号ATSH上公布北航女生D的证词。据罗茜茜所言，除了她自己之外，涉及此事的受害女生目前至少有五位，她在文中呼吁更多受害女生站出来。

近几年，被曝光的高校老师性骚扰或性侵学生的事件层出不穷，我们根据新闻报道和社交平台资料，整理了2014年至2017年间被曝光的，发生在高校的相关事件：

## 2014年

### 广西女生遭论文导师猥亵

2014年5月21日，广西财经学院一名大四女生李萍（化名）报警称，她被论文导师容某“索抱”。警方经过两个月调查后，于7月16日作出对论文导师容某行政拘留五日的处罚。容某对此提出行政复议，诉上法院“申冤”。

![ 广西女生遭论文导师猥亵](/img/p47658560.webp " 广西女生遭论文导师猥亵")

图片来源：广西电视台

2015年5月6日，南宁市中级人民法院作出终审判决——维持警方的行政拘留处罚决定。

5月21日至26日，容某被警方行政拘留五日。

### 厦大博导诱奸女博士

2014年6月到7月，新浪微博ID名为“汀洋”和“青春大篷车”的两位网友先后在网上发布了文章，控诉厦门大学历史系考古学专业博士生导师吴春明多次性骚扰女学生，并晒出吴春明半裸上身在酒店熟睡的照片，引发舆论广泛关注。

图片来源：@新媒体女性

2014年7月12日，厦门大学中止了吴春明的研究生导师资格，停止其招生和指导研究生。

2014年10月14日，厦门大学决定给予吴春明开除党籍、撤销教师资格处分。

2015年12月，吴当选中国考古学会新石器时代考古专业委员会委员。

### 四川美术学院教授强吻门

2014年10月10日，有网友发布照片，指四川美术学院副教授王小箭在吃饭时“性骚扰”两名年轻女性。网传的三张照片拍摄于一间餐馆内，照片中三人围坐在饭桌前，中间是一位头发花白的老者，旁边各坐一位约20岁的女生。照片中的老者亲了右边女生的脸、也亲了左边女生的手。据澎湃新闻报道，王某多次对两女子进行身体接触，女子有反抗，但是王某一直没有停止。

以上图片来源：澎湃新闻

2014年10月12日，王某发致歉信就性骚扰行为向两名年轻女性道歉，他称当天吃饭时“酒后失当”，“是错误的”，并保证今后不再发生此类事件。同日，四川美术学院回应此事，决定禁止其参加该校任何教学、科研和学术活动，降低其退休待遇，支持学生通过法律途径维护自身合法权益。

### 北大副教授诱奸女留学生

2014年10月24日，北大国际关系学院女留学生刘伟(化名)向北京大学纪检网站发邮件实名举报该院副教授余万里，称余万里对其朋友王静实施性侵犯，导致王静怀孕。随后，刘伟向北大有关部门寄送3封举报信，并附上了王静与余万里的聊天记录和相关照片。

图片来源：新京报

11月20日北京大学微博通报称，经调查，副教授余万里与女学生王某确有不正当性关系，并造成不良后果，影响恶劣。北大方面称经研究，决定开除余万里党籍。

## 2015年

### 天工大女生曝光老师性骚扰

2015年6月18日，天津工业大学一女学生在微博晒出该校男教师骚扰并威胁自己的多张截图。在微信截图中可以看到，该老师说“搞搞女生很正常”，并发了三段色情视频，猥亵对方“敢不敢去告”。

以上图片来源：财经网

6月19日，天工大通过官方微博回应称，学校决定在事实调查清楚之前，暂停当事教师与教师身份相关的一切工作；待调查结果出来以后，学校将按照有关法律法规进行处理。

此事件查无后续。

### 巢湖学院学生处处长利诱女生

2015年8月14日，巢湖某论坛上出现一篇举报帖，巢湖学院音乐表演本科专业2015届的毕业生举报称其同学小莉遭到学院学生处赵尚松处长利诱。赵用毕业证威胁小莉，对小莉进行言语骚扰。举报贴附上了疑似该处长与女生的微信聊天记录，聊天记录看出，该处长说话十分暧昧，有明显色诱内容。赵事后承认，聊天记录确是他跟小莉的对话。

8月17日，巢湖学院通过官方微博发布对此事的调查结果：赵尚松在按规定撤销某应届毕业生的处分过程中，微信聊天语言暧昧，违反社会公德和职业道德。学校党委决定给予赵尚松党内严重警告处分，免去其学生工作部部长(学生处处长)职务，调离学生工作部门。

## 2016年

### 北师大性骚扰调查报告

2016年8月，北京师范大学学生发布历时四个月的调查报告《沉默的铁狮——2016年北师大校园性骚扰调查纪实报告》。报告中揭露北师大某学院副院长s教授性骚扰女学生。

8月31日，北师大新闻中心发文，表示学校已启动调查。

此事件查无后续。

### 北京体育老师疑似性骚扰

2016年5月10日晚6时许，有网友在微博上爆出北京联合大学生物化学工程学院的乒乓球代课刘老师，在课堂上借“辅导”对女生进行性骚扰。微博配图显示，该老师在给学生进行辅导时将手放到女生胸部附近，有学生称这种行为“司空见惯”。

图片来源：新浪图片

2016年5月11日，该学院官方微信回应称：经与照片中当事学生核实，任课教师并未作过分行为。我们一定会本着对学生负责的态度，认真处理好此事。我们会要求老师严格要求自己，为学生健康成长营造良好的环境。在事件调查处理期间，学院决定对该教师暂时停课。

此事件查无后续。

### 南师大教授被曝光性骚扰女性

2016年10月12日，有网友举报称南京师范大学教师教育学院教授刘某性骚扰女性，并发来对话截图，截图中的文字内容不堪入目。

图片来源：凤凰资讯

随后南师大官方回应称，目前正在调查，如果查实，绝不姑息。

此事件查无后续。

## 2017年

### 北电阿廖沙性侵事件

2017年5月，北京电影学院女生阿廖沙（化名）在朋友圈曝光自己曾受到大学班主任父亲性侵，试图向系上讨公道时反而遭到打压，被老师和同学攻击排挤。

6月5日，注册名称为@北电侯亮平的用户发文，实名举报北电摄影学院以宋靖、吴毅为首的教授们多次潜规则女大学生，常年贪污受贿的事实，称愿意放弃毕业证，证实其所说为事实。

北京电影学院官方微博6月9日发表公告，称学校“对此高度重视”，已经交由相关部门依法调查处理，也希望举报人能积极配合学校展开调查工作。

微博@北电侯亮平所爆证据是否属实并不可知，几天之后此账号发布的内容被删。

此事件查无后续。

### 电子科技大学疑似性骚扰事件

2017年7月7日，“女权之声”在微博发布信息呼吁大家关注电子科大的校园性骚扰事件。据多名答主在知乎爆料，电子科技大学通信学院张翼德老师曾在课堂上传播具有性别歧视和性骚扰意味的言论，并多次利用考试成绩、保研名额威逼利诱女生。

### 南昌大学院长性侵女生事件

2017年12月18日下午，南昌大学女毕业生小柔（化名）委托第三方向校方举报遭该校国学研究院副院长周斌持续性侵七个月，并将一些细节和证据发布在微博上，引发舆论关注。

小柔曾向院长程水金举报周斌性侵行为，程试图阻止小柔曝光。

小柔与院长程水金的聊天记录

图片来源：爆料微博@喝咖啡的猫11

12月20日，南昌大学新闻中心官方微博@南昌大学通报称，20日下午，学校召开专题会议，决定免去程水金国学研究院院长职务、免去周斌国学研究院副院长职务，暂停周斌的一切教学科研工作。

早在2017年10月，罗茜茜就将相关证据交给北航纪委，两个月的时间北航并未公布调查结果。这次“北航陈小武疑似性骚扰事件”会不会像上述几个事件一样，查无后续呢？

我们将持续关注此事进展。

- - -

文中资料整合自媒体公开报道、社交媒体平台资讯

版权声明：如非特殊说明，公号文章均为NGOCN原创，转载请联系后台。
